type QuizProps = {
    id: number;
    title: string;
    question: string;
    response: string;
};

export const quizQuestions: QuizProps[] = [
    {
        id: 1,
        title: "Mobilité",
        question: "Quel mode de transport respectueux de l'environnement ne nécessite pas de carburant et contribue à réduire la pollution de l'air ?",
		response: "Vélo"
    },
    {
        id: 2,	
        title: "Nourriture",
        question: "Quel aliment est une excellente source de protéines, pousse sous terre et est souvent associé aux frites ?",
        response: "Pomme de terre"
    },
    {
        id: 3,	
        title: "Conservation de l'eau",
        question: "Comment peut on de maniere eco-responsable arroser des plantes et réduire sa consommation d'eau courante à la maison?",
        response: "La récupération des eaux de pluie !"
    },
    {
        id: 4,	
        title: "Changement climatique",
        question: "Qu'est ce qui permet d'absorber l'excès de dioxyde de carbone de l'atmosphère et aide à réguler la température de la Terre ?",
		response: "Les forêts !"
    },
    {
        id: 5,	
        title: "Gestion des déchets",
        question: "Quel est le terme désignant la transformation des déchets en nouveaux produits au lieu de les jeter ?",
		response: "Le recyclage !"
    },
    {
        id: 6,	
        title: "Efficacité énergétique",
        question: "Quel type d'ampoule est plus économe en énergie que les ampoules incandescentes traditionnelles ?",
		response: "Les ampoules LED"
    },
    {
        id: 7,	
        title: "Conservation de la faune sauvag",
        question: "Quels animaux marins sont connus pour leurs longues migrations et leur comportement joueur ?",
		response: "Les dauphins"
    },
    {
        id: 8,	
        title: "Santé des océans",
        question: "Comment appelle-t-on les écosystèmes colorés et diversifiés que l'on trouve sous l'eau, nottament au large de l'Australie?",
		response: "Les coraux"
    },
    {
        id: 9,	
        title: "Pollution plastique",
        question: "Quel article en plastique courant devrions-nous éviter d'utiliser pour réduire les déchets plastiques dans les océans ?",
		response: "Les pailles en plastique à usage unique"
    },
    {
        id: 10,	
        title: "Énergie renouvelable",
        question: "Quelle source d'énergie exploite la puissance du soleil pour produire de l'électricité ?",
		response: "Les panneaux solaires"
    },
    {
        id: 11,	
        title: "Mobilité",
        question: "Quel mode de transport respectueux de l'environnement est alimenté par vos propres jambes et ne produit aucun gaz à effet de serre ?",
		response: "La marche"
    },
    {
        id: 12,	
        title: "Choix alimentaires",
        question: "Quel aliment a un impact environnemental plus faible : les fruits cultivés localement ou les fruits exotiques expédiés de loin ?",
		response: "Les fruits cultivés localement"
    },
    {
        id: 13,	
        title: "Conservation de l'eau",
        question: "Comment appelle-t-on le fait d'utiliser moins d'eau lors du brossage des dents ou de la prise de douche ?",
		response: "Les pratiques d'économie d'eau"
    },
    {
        id: 14,	
        title: "Héros du climat",
        question: "Qui est la jeune suédoise connue pour son activisme climatique et qui inspire les grèves climatiques mondiales ?",
		response: "Greta Thunberg"
    },
    {
        id: 15,	
        title: "Réduction des déchets",
        question: "Quel est le meilleur moyen de réduire les déchets plastiques lors des courses alimentaires ?",
		response: "Apportez des sacs réutilisables"
    },
    {
        id: 16,	
        title: "Sources d'énergie renouvelable ",
        question: "Quelle source d'énergie exploite la puissance des marées océaniques pour produire de l'électricité ?",
		response: "L'énergie marémotrice"
    },
    {
        id: 17,	
        title: "Protection de la faune sauvage",
        question: "Quel animal marin en voie de disparition est connu pour sa coquille en forme de spirale ?",
		response: "Le nautile"
    },
    {
        id: 18,	
        title: "Compostage",
        question: "Quel processus naturel transforme les restes alimentaires et les déchets de jardin en sol riche en nutriments ?",
		response: "Le compostage"
    },
    {
        id: 19,	
        title: "Appareils électroménagers économes en énergie",
        question: "Quel type d'ampoule consomme moins d'énergie : incandescente ou LED ?",
		response: "Les ampoules LED"
    },
    {
        id: 20,	
        title: "Biodiversité",
        question: "Comment appelle-t-on la variété de la vie sur Terre, comprenant les plantes, les animaux et les microorganismes ?",
		response: "La biodiversité"
    },
    {
        id: 21,	
        title: "Nettoyage des océans",
        question: "Quelle organisation vise à retirer les débris plastiques des océans et des rivières ?",
		response: "The Ocean Cleanup"
    },	
    {
        id: 22,	
        title: "Matériaux écologiques",
        question: "Quel matériau d'origine végétale est une alternative durable aux couverts en plastique ?",
		response: "Le bambou"
    },
    {
        id: 23,	
        title: "Empreinte carbone",
        question: "Quel est le terme désignant la quantité totale de gaz à effet de serre produite par un individu ou une activité ?",
		response: "Empreinte carbone"
    },	
    {
        id: 24,	
        title: "Énergie solaire",
        question: "Quelle source d'énergie renouvelable repose sur la lumière du soleil pour produire de l'électricité ?",
		response: "Les panneaux solaires"
    },
    {
        id: 25,	
        title: "Protection des pollinisateurs",
        question: "Quels insectes jouent un rôle crucial dans la pollinisation des fleurs et des cultures ?",
		response: "Les abeilles"
    },	
    {
        id: 26,	
        title: "Bâtiments verts",
        question: "Quel type de construction met l'accent sur l'efficacité énergétique et les matériaux durables ?",
		response: "Les bâtiments verts"
    },
    {
        id: 27,	
        title: "Recyclage des déchets électroniques",
        question: "Comment pouvons-nous éliminer de manière responsable les vieux appareils électroniques tels que les smartphones et les ordinateurs portables ?",
		response: "En les recyclant dans des centres désignés"
    },
    {
        id: 28,	
        title: "Conservation des forêts",
        question: "Quel est le processus de plantation d'arbres pour restaurer les zones déboisées ?",
		response: "La reforestation"
    },
    {
        id: 29,	
        title: "Mode de vie zéro déchet",
        question: "Quel est l'objectif de vivre un mode de vie zéro déchet ?",
		response: "Minimiser les déchets envoyés aux décharges"
    },
    {
        id: 30,	
        title: "Acidification des océans",
        question: "Quel processus chimique rend l'eau de mer plus acide et nuit à la vie marine ?",
		response: "L'absorption du dioxyde de carbone"
    },
    {
        id: 31,	
        title: "Production alimentaire à domicile",
        question: "Quel est le terme pour cultiver ses propres légumes et herbes dans votre jardin ou sur un balcon ?",
		response: "Le jardinage à domicile"
    },
    {
        id: 32,	
        title: "Énergie renouvelable",
        question: "Quelle ressource naturelle est exploitée par les éoliennes pour produire de l'électricité ?",
		response: "Le vent"
    },
    {
        id: 33,	
        title: "Cuisine durable",
        question: "Quel est un moyen simple de réduire la consommation d'énergie lors de la cuisson sur la cuisinière ?",
		response: "Utilisez des couvercles sur les casseroles et les poêles"
    },	
    {
        id: 34,	
        title: "Mobilité durable",
        question: "Quel mode de transport respectueux de l'environnement combine le pédalage et l'énergie électrique ?",
		response: "Les vélos électriques (e-bikes)"
    },
    {
        id: 35,	
        title: "Actions climatiques",
        question: "Quel est l'accord mondial entre les pays pour lutter contre le changement climatique ?",
		response: "L'Accord de Paris"
    },
    {
        id: 36,	
        title: "Conservation de l'eau à la maison",
        question: "Comment pouvez-vous économiser de l'eau en lavant la vaisselle à la main ?",
		response: "Remplissez un bassin au lieu de laisser couler le robinet en continu"

    },
    {
        id: 37,	
        title: "Conseils d'économie d'énergie à la maison",
        question: "Quel est le moyen le plus simple de réduire la consommation d'énergie lorsque vous n'utilisez pas d'appareils électroniques ?",
		response: "Débranchez-les de la prise"
    },	
    {
        id: 38,	
        title: "Stratégies de réduction des déchets",
        question: "Quel est le mantra des trois R pour minimiser les déchets ?",
		response: "Réduire, Réutiliser, Recycler"
    },	
    {
        id: 39,	
        title: "Voyage respectueux de l'environnement",
        question: "Comment pouvez-vous réduire votre empreinte carbone tout en explorant de nouveaux endroits ?",
		response: "Choisissez les trains ou les bus plutôt que les vols pour les distances plus courtes"
    },	
    {
        id: 40,	
        title: "Respect de l'environnement en famille",
        question: "Quelle est l’activité amusante que les familles peuvent faire ensemble pour apprécier la nature ?",
		response: "Partir en randonnée dans la nature ou faire un pique-nique"
    },	
    {
        id: 41,	
        title: "Compostage à domicile",
        question: "Quels restes de cuisine pouvez-vous composter pour créer un sol riche en nutriments ?",
		response: "Épluchures de fruits, marc de café et coquilles d'œufs"
    },	
    {
        id: 42,	
        title: "Gadgets solaires",
        question: "Quel appareil extérieur peut charger votre téléphone en utilisant la lumière du soleil ?",
		response: "Chargeurs solaires"
    },
    {
        id: 43,	
        title: "Appareils économes en énergie",
        question: "Quel est l'avantage d'utiliser des ampoules LED plutôt que des ampoules incandescentes ?",
		response: "Elles durent plus longtemps et consomment moins d'énergie"
    },
    {
        id: 44,	
        title: "Réduction des déchets plastiques",
        question: "Comment pouvez-vous éviter les bouteilles en plastique à usage unique à la maison ?",
		response: "Utilisez une bouteille d'eau réutilisable"
    },
    {
        id: 45,	
        title: "Aménagement paysager écologique",
        question: "Quelle est la façon durable d'entretenir votre jardin sans pesticides chimiques ?",
		response: "En plantant des espèces indigènes qui attirent les insectes bénéfiques"
    },
    {
        id: 46,	
        title: "Nettoyage respectueux de l'environnement",
        question: "Quel ingrédient naturel pouvez-vous utiliser pour nettoyer les surfaces et éliminer les taches ?",
		response: "Le vinaigre blanc"
    },
    {
        id: 47,	
        title: "Consommation responsable",
        question: "Avant d'acheter de nouveaux vêtements, que devriez-vous considérer pour réduire les déchets de la mode ?",
		response: "Qualité, polyvalence et durabilité"
    },
    {
        id: 48,	
        title: "Habitudes d'économie d'énergie",
        question: "Comment pouvez-vous garder votre maison fraîche en été sans avoir recours à la climatisation ?",
		response: "Fermez les stores et les rideaux pendant les heures les plus chaudes"
    },
    {
        id: 49,	
        title: "Célébrations respectueuses de l'environnement",
        question: "Quelle est une alternative durable aux décorations de fête jetables ?",
		response: "Décorez avec des bannières réutilisables et du tissu"
    },
    {
        id: 50,	
        title: "Appréciation de la nature",
        question: "Quel est le meilleur moyen d'enseigner aux enfants la gestion environnementale ?",
		response: "En explorant les parcs locaux et les habitats fauniques"
    },
    {
        id: 51,	
        title: "Hydrogène vert",
        question: "Quelle source d'énergie propre est produite en divisant l'eau à l'aide d'électricité renouvelable ?",
		response: "L'hydrogène vert"
    },
    {
        id: 52,	
        title: "Codage économe en énergie",
        question: "Comment les développeurs de logiciels peuvent-ils contribuer à économiser de l'énergie dans les systèmes numériques ?",
		response: "En écrivant un code efficace qui minimise la consommation d'énergie"
    },
    {
        id: 53,	
        title: "Collecte de données axée sur l'écologie",
        question: "Quelle approche garantit que les processus de collecte de données ont un impact environnemental minimal ?",
		response: "La collecte de données à l'aide de méthodes et de technologies durables"
    },
    {
        id: 54,	
        title: "Énergie géothermique/Récupération de lithium",
        question: "Quelle source d'énergie renouvelable utilise la chaleur de l'intérieur de la Terre ?",
		response: "L'énergie géothermique"
    },
    {
        id: 55,	
        title: "Applications mobiles pour la gestion de la conservation",
        question: "Comment la technologie peut-elle aider à surveiller la faune et les zones protégées ?",
		response: "À travers des applications mobiles qui suivent la biodiversité et la santé des habitats"
    },
    {
        id: 56,	
        title: "Impression 3D",
        question: "Pourquoi l'impression 3D est-elle considérée comme une technologie écologique ?",
		response: "Elle génère moins de déchets par rapport à la fabrication traditionnelle"
    },
    {
        id: 57,	
        title: "Technologies axées sur les transports",
        question: "Quelles innovations améliorent l'efficacité énergétique et réduisent les émissions des véhicules ?",
		response: "Les véhicules électriques (VE), les moteurs hybrides et les transports publics"
    },
    {
        id: 58,	
        title: "Code recyclé",
        question: "Comment la réutilisation du code existant peut-elle bénéficier à l'environnement ?",
		response: "Elle réduit le besoin de développement logiciel intensif en ressources"
    },
    {
        id: 59,	
        title: "Gadgets solaires",
        question: "Quels types d'appareils utilisent la lumière du soleil pour générer de l'électricité ?",
		response: "Les chargeurs solaires, les lampes solaires et les panneaux solaires portables"
    },
    {
        id: 60,	
        title: "Réseaux intelligents",
        question: "Comment les réseaux intelligents améliorent-ils la distribution de l'énergie et réduisent-ils les pertes ?",
		response: "En optimisant le flux électrique et en intégrant des sources d'énergie renouvelables"
    },
    {
        id: 61,	
        title: "Agriculture verticale",
        question: "Quelle technique agricole innovante cultive des cultures dans des couches empilées à l'intérieur ?",
		response: "L'agriculture verticale"
    },
    {
        id: 62,	
        title: "Technologies de nettoyage des océans",
        question: "Comment pouvons-nous retirer efficacement les déchets plastiques des océans ?",
		response: "En utilisant des barrières flottantes et des navires de nettoyage autonomes"
    },
    {
        id: 63,	
        title: "Matériaux biodégradables",
        question: "Quelles alternatives respectueuses de l'environnement remplacent les plastiques à usage unique ?",
		response: "Les plastiques biodégradables fabriqués à partir de matériaux d'origine végétale"
    },
    {
        id: 64,	
        title: "Capture et stockage du carbone (CSC)",
        question: "Comment pouvons-nous capturer et stocker les émissions de dioxyde de carbone des processus industriels ?",
		response: "Grâce aux technologies de CSC qui empêchent le rejet de CO₂ dans l'atmosphère"
    },
    {
        id: 65,	
        title: "Thermostats intelligence",
        question: "Quels appareils optimisent le chauffage et la climatisation domestiques pour une efficacité énergétique ?",
		response: "Les thermostats intelligents"
    },
    {
        id: 66,	
        title: "Convertisseurs d'énergie des vagues",
        question: "Quelle technologie d'énergie renouvelable exploite la puissance des vagues océaniques ?",
		response: "Les convertisseurs d'énergie des vagues"
    },
    {
        id: 67,	
        title: "Lampadaires bioluminescents",
        question: "Quelle solution d'éclairage durable imite l'éclat des lucioles ?",
		response: "Les lampadaires bioluminescents"
    },
    {
        id: 68,	
        title: "Systèmes de purification de l'air",
        question: "Comment la technologie peut-elle améliorer la qualité de l'air intérieur ?",
		response: "En utilisant des filtres avancés et des purificateurs d'air"
    },
    {
        id: 69,	
        title: "Gestion intelligente de l'eau",
        question: "Quelles solutions basées sur l'IoT aident à conserver l'eau dans l'agriculture et les villes ?",
		response: "Les systèmes d'irrigation intelligents et les capteurs de détection de fuites"
    },
    {
        id: 70,	
        title: "Surveillance par satellite de la déforestation",
        question: "Comment les satellites peuvent-ils aider à protéger les forêts et la biodiversité ?",
		response: "En suivant la déforestation et l'abattage illégal depuis l'espace"
    }
];													

															

															

/* 														

71	Histoire 	Q	Qui est renommé pour ses recherches révolutionnaires sur les chimpanzés dans leur habitat naturel ?															
		R	Jane Goodall 															

72	Histoire 	Q	Quel homme politique a fondé le Jour de la Terre, un événement mondial dédié à la sensibilisation environnementale ?															
		R	Gaylord Nelson 															

73	Histoire 	Q	Qui a promu des pratiques agricoles durables et la diversification des cultures, en mettant l'accent sur la santé des sols ?															
		R	George Washington Carver 															

74	Histoire 	Q	Qui a joué un rôle clé dans l'établissement du parc national de Yosemite et a plaidé en faveur de la préservation des espaces sauvages ?															
		R	John Muir 															

75	Histoire 	Q	Quel écologiste a lutté contre le racisme environnemental et a défendu la justice sociale ?															
		R	Robert Bullard 															

76	Histoire 	Q	À qui appartient le livre "Printemps silencieux" qui a exposé les dangers des pesticides et a déclenché le mouvement environnemental moderne ?															
		R	Rachel Carson 															

77	Histoire 	Q	Qui a co-fondé Honor the Earth pour protéger les terres autochtones et promouvoir des solutions énergétiques propres ?															
		R	Winona LaDuke 															

78	Histoire 	Q	Quelle conservationniste et cinéaste se concentre sur la conservation marine et la santé des océans ?															
		R	Malaika Vaz 															

79	Histoire 	Q	Qui a autonomisé les femmes grâce à la plantation d'arbres et aux efforts de reboisement au Kenya ?															
		R	Wangari Maathai 															

80	Histoire 	Q	Qui a plaidé en faveur du Wilderness Act, conduisant à la protection de paysages naturels vierges ?															
		R	Howard Zahniser 															

81	Catastrophe pétrolière Deepwater Horizon (2010) 	Q	En 2010, une plate-forme de forage en mer a explosé, provoquant l'une des plus importantes marées noires de l'histoire. Comment s'appelait cette plate-forme ?															
		R	Deepwater Horizon 															

82	Catastrophe nucléaire de Tchernobyl (1986) 	Q	Quelle centrale nucléaire en Ukraine a connu une fusion catastrophique en 1986, libérant des matériaux radioactifs dans l'environnement ?															
		R	Tchernobyl															

83	Tragédie du gaz de Bhopal (1984) 	Q	En 1984, une usine de pesticides en Inde a fui du gaz toxique, entraînant des milliers de décès et des effets à long terme sur la santé. Dans quelle ville cette tragédie s'est-elle produite ?															
		R	Bhopal 															

84	Déforestation dans la forêt amazonienne	Q	Quelle activité humaine contribue significativement à la déforestation de la forêt amazonienne ?															
		R	L'exploitation forestière et l'agriculture (comme l'élevage de bétail et la culture du soja)															

85	Catastrophe nucléaire de Fukushima (2011) 	Q	Suite à un séisme et un tsunami massifs, une centrale nucléaire au Japon a connu une fusion. Quel était le nom de cette centrale ?															
		R	Fukushima Daiichi 															

86	Crise de l'eau de Flint (2014-2019) 	Q	Dans quelle ville américaine les habitants ont-ils été confrontés à de l'eau contaminée au plomb en raison d'un traitement de l'eau insuffisant et d'infrastructures vieillissantes ?															
		R	Flint, Michigan 															

87	Effondrement de l'usine de Rana Plaza (2013) 	Q	Au Bangladesh, un bâtiment d'usine de vêtements s'est effondré, entraînant plus de 1 100 décès. Quel était le nom de ce bâtiment ?															
		R	Rana Plaza 															

88	Marée noire de l'Exxon Valdez (1989) 	Q	Quel pétrolier s'est échoué en Alaska, déversant des millions de gallons de pétrole brut dans le détroit du Prince William ?															
		R	Exxon Valdez 															

89	Barrage des Trois Gorges (Chine) 	Q	Quel immense barrage sur le fleuve Yangtsé a suscité la controverse en raison de son impact environnemental, notamment la perte d'habitat et la modification du débit du fleuve ?															
		R	Barrage des Trois Gorges 															

90	Décharge de déchets toxiques de Love Canal (années 1970)	Q	À New York, un quartier a été construit sur une décharge de déchets toxiques, entraînant des problèmes de santé pour les résidents. Quel était le nom de cette zone ?															
		R	Love Canal ! (Canal de l'Amour)															

91	Koalas	Q	Quel marsupial emblématique d'Australie est menacé par les vagues de chaleur et la perte d'habitat due au changement climatique ?															
		R	Koalas 															

92	Animaux	Q	Quelle espèce arctique est confrontée à la diminution de la banquise, affectant leur capacité à chasser les phoques ?															
		R	Ours polaires 															

93	Océeans	Q	Les températures océaniques en hausse provoquent le blanchiment des coraux. Quels écosystèmes délicats sont menacés ?															
		R	Récifs coralliens 															

94	Papillons Monarques 	Q	Ces insectes migrateurs dépendent de plantes spécifiques pour se nourrir et se loger. Qu'est-ce qui menace leur survie ?															
		R	Le changement climatique perturbe leurs habitats 															

95	Antartique	Q	Quelle espèce de manchots en Antarctique fait face à la pénurie alimentaire en raison de la fonte des glaces et des courants océaniques modifiés ?															
		R	Manchots Adélie 															

96	Tortues caouannes 	Q	Ces reptiles marins nichent sur les plages. Comment la montée du niveau de la mer impacte-t-elle leurs sites de nidification ?															
		R	Elle inonde leurs nids et réduit le succès de l'éclosion 															

97	Lièvres des neiges 	Q	Dans les régions enneigées, ces lièvres changent de couleur de pelage. Comment le changement climatique perturbe-t-il cette adaptation ?															
		R	Leur fourrure blanche se détache sur les paysages bruns 															

98	Macareux moines 	Q	Ces oiseaux marins dépendent des populations de poissons. Comment le réchauffement des océans affecte-t-il leur alimentation ?															
		R	Il perturbe la distribution et la disponibilité des poissons 															

99	Gorilles des montagnes 	Q	Ces primates en danger habitent les forêts tropicales africaines. Qu'est-ce qui menace leur habitat ?															
		R	La déforestation due aux changements climatiques 															

100	Grenouilles harlequins 	Q	Ces amphibiens colorés vivent dans les forêts de nuages. Comment le changement climatique impacte-t-il leur survie ?															
		R	Les températures changeantes affectent leur peau sensible et leur habitat 															
														
		 */																
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
																		
